移民英國$12,000租三層屋 銀行中層變餐廳侍應 要接受由低做起！

【逃走他鄉】移民英國$12,000租三層獨立屋 銀行中層變餐廳侍應 居英權二代：要接受由低做起！

港版國安法引起國際關注。英國首相約翰遜（Boris Johnson）表示有機會延長BNO的逗留時間至一年，鋪路成為英國公民身份。細節仍未出台，但BNO的申請、續簽已經逼爆速遞公司。英國會否成為香港人的逃生門，還是世上國度都一樣？已經逃走他鄉的港人，也許能為我們帶來點啟示。

Oscar是facebook專頁「Jasper & Jayden 英倫生活記」的版主，一年前與妻兒四口子以居英權第二代身份移居英國，還未適應潮濕天氣，兩個兒子已經上學。兩人戰戰兢兢在家中等待孩子放學，誰知大仔Jasper打開大門，放下書包就說：「我以後都唔要喺香港讀書啦！」

這句說話讓兩人覺得放棄香港一切，來到距離倫敦約80公里的小鎭Milton Keynes是值得的。縱然「逃走他鄉」要重新洗牌，Oscar捨棄銀行IT工作，到英國後在朋友餐廳當侍應。他們先走一步，也許所經歷的，能成為夢想移民港人的明燈。

（已節錄）

擔保再預繳 租樓租舖難
Joy的家人本身在香港開茶餐廳，其後她透過海外首席代表簽證，由香港公司派她到英國開設茶餐廳，一家五口移民至英國。他們期望住滿五年後，可申請永居身份，成為英國公民。

Joy曾經在英國讀書，以為不難適應，原來在租屋時亦不太順利。當時她透過中介公司看中單位，但業主看她是亞洲人，過往又沒有在英國租樓經驗，大多耍手擰頭。後來找到業主肯租，又要求她預繳一年租金，她不願意，反問對方有當地擔保人是否可以，誰料對方順勢要求一年租金預繳加擔保。Joy向當地朋友求救，最後在擔保人幫忙下才成功租屋。Joy苦笑道：「來到這裡，所有東西都要重新建立。除非你本身打算不靠人，一來就買樓。」

租屋已經如此麻煩，租店舖更甚。面對悠閒的英式思維，加上武肺肆虐，茶餐廳計畫仍籌備中。儘管諸事不順，Joy仍然樂觀，「我不覺得自己是二等公民，難道在香港我有優越待遇？」在香港，福利輪不到自己；來到英國，這幾年沒有公民身份才情況類同。「不過，英國有自由的空氣。」現時Joy居住在主要是白人的社區中，鄰居友善，孩子上學已有大班朋友仔，唯一不習慣是「冇菜心、芥蘭食。」

（已節錄）

兩條友係香港加埋月入搵7蚊真係算管理階層咩？

香港＝奴隸城市

如果IT佬有料嘅話喺英國唔會搵唔到相關嘅工 尤期本身喺香港係做開銀行IT中層嘅話

要係香港撈到幾唔掂, 先至要係英國租屋住 + 做餐廳侍應？

一條友搵7萬都唔算啦

冇錢就邊度都係奴隸

可能好多年前呢

香港人搞清楚移民同難民

戇鳩先走
留係香港最好

一年前與妻兒四口子以居英權第二代身份移居英國

一個人拎最低工資返20日工x8hrs
租到3層獨立屋

香港呢

租屋有幾難
以前去working holiday 都租到成間

2條呀…

去到英國租屋企.
但係香港幾層樓收咁租. 唔通話你知咩

但同一收入喺外地通常活得更好
所以咪奴隸城市

乖
睇吓上文下理

細town至得啦，但細town冇乜工作機會

Oscar兩口子在香港收入約7萬元港幣

我理解呢句錯?

8個鐘返20日，香港邊到搵？比我都做啦

連登仔個個去到英國做 ibanker ，佢廢啫

lm

管清潔工，保安，都可以叫管理階層
同埋有可能一個5萬，一個2萬，加埋7萬
經理仔，助理經理 5萬蚊 算正常掛

Milton Keynes
一個會係 red bull f1 上面見到既名

你呢個理解又無錯…

1個係中層管理，1個係中下層，2個加埋7皮又差唔多

可能係Senior IT support 咋

成班著眼點話人哋廢，但無視人哋為仔女覺得值得同開心。

銀行IT中層咪pm位
多數都無乜technical skills

無話唔得
佢移得民都肯唔走資留返啲錢係香港唔知搏乜咁愛港
仲要有幾層樓收租都咁勤力做侍仔
去到當地定居又唔肯買樓去租樓
要咁on9嘅話我都吹你同佢唔脹
你啱呀！駁你唔到！

唔係講緊篇文。。。

去到Milton Keynes呢 D 山卡拉住 都唔夠錢退休

可想而知有多廢

巴打，你真係好天真

咪傻啦移民一係老闆一係做冇人做工作,依D銀行佬週街大把洗請移民

人哋話就算1個人7萬都唔算管理層，何況2個人先7萬

睇下自己人生求乜

等比共匪充公

咁就真係廢啦

一家大細一齊走，為左開飯真係有可能咩都要做，唔係話當時人無料，而係岩岩到步連個社會都未適應，一兩個月都未搵到工嗰陣真係有咩都要做住先，慘得過做待應都養得起頭家，生活質素都比香港好

其實上面講嘅內容好現實，只係而家太多人想走，尤其係未出過國喺香港又高薪厚職，唔係個個都接受呢啲現實，先會當新聞咁報導

oic, 好似樓上有巴打咁講，1個5皮，1個2皮，5皮果個係中層管理層都合理呀…唔係個個連登仔咁fg就5皮架…

就咁掉低一句走左去

你on9啦 Milton Keynes d樓升左好撚多

人地移左又有得屌 好撚野

佢連自己係英國開舖做生意都唔夠錢
要去餐廳做侍應呀

都唔係LONDON啦
Milton Keynes都唔夠錢買, 要去租

窮到一個點

尋日有條on9仔駁咗我成日
等我bin鳩死佢先

要走的人，最重要反而是唔好糾結、捵床捵席。

呢句講得好啱
好多人都仲係抱觀望心態
仲未諗住搵資料
到時真係放人
班人都唔會打算過去開荒
只接受收成期係港人寫照

香港供樓係平過租樓. 英國係唔係先? 同埋香港樓市要賣. 好快就賣到.
移咗民唔走資點解? 你問下民建聯工聯會就最清楚.

禁鬼多負post搞乜
走到又養到小朋友未幾好

Oscar捨棄銀行IT工作

升鳩咩

夠香港升得勁？ 夠香港全球最貴？

由全球最貴, 移去英國山卡啦,

舊錢都唔撚夠退休啊, 仲要做餐廳侍應

其實移民不嬲由零重新開始

睇完大家對中階管理層既理解同期望，我都唔知係咪應該覺得自己廢好…

第一日上兒登 盲屌是常識

你真係覺得拎最低工資可以租到3層同夠一家人生活

M記經理都算管理層嘅

到底樓主知唔知咩叫節錄

agree
我寧願去外國洗碗都唔係香港做狗
屌你老母政府郁d就港獨

移民去英美歐加澳，
亞洲人預左受嚴重歧視及打搶目標

再加上武漢肺炎
搞到全球都非常討厭大陸人及亞洲人
香港人仲走去呢d國家，
預左做大陸人的代罪羔羊

先有Milton Keynes，後有沙田荃灣，個規劃就係新市鎮
先唔計OpenU，依家唔少公司後勤搬返入去個度，反而工作機會多過香港新市鎮

米爾頓凱恩斯?
足總杯好似贏過阿記定利記

侍應都住3層屋, 呢個先係重點...

做中國人既奴隸
定做英國人既奴隸
你講出口會唔會笑自己

你理解錯左佢覆緊人地句野
Btw小學畢業未？

我之前去WH，倫敦以外大城市2個人打份Parttime 都租到間flat，加有錢去玩去旅行 好難怪鬼佬無儲錢習慣

真係理解錯

典型香港人（支那人）：我寧願好有錢咁香港喊，都唔要響外國啱啱好夠洗咁笑

自由唔值錢架，仲光乜鬼復？

蘋果都要廣告
下次唔好貼所有內文

平時連登仔日日大叫BNO平權 日日搵機會走
見到人地走到又話人廢 話人地係香港人工低 去到英國做低層廢

又唔諗下人地個仔係英國讀得開心 自己鄰居質素又高 生活質素返左個Double

分分鐘佢地唔走 個仔就會變到好似樓上班痴線連登仔咁生活壓力大到咩都上網屌

agger 因為香港人用錢黎define成唔成功嘅觀念己經入心入肺

it地底泥

咪就係
班戇鳩仔執著喺人哋做侍應

住3層屋唔洗OT 俾住劏房每日做12個鐘既人笑 好慘

都叫左你睇上文下理

分化post 拉

你咪響中國香港省用keyboard笑人

你理撚得人

人哋開心，小朋友開心唔洗好似喺香港咁咪得，唔通要喺香港咁為讀書為生活煩惱咁？

銀行業係香港先咁高人工

點解好似咁厭棄咁

真係要諗一諗

咁都好屌？
Child 登真係child 登

佢銀行中層都有40+歲, 斷估香港層樓係10年前買落, 而家升咗成倍賣咗移民, 扣埋未供完按揭, 兩公婆應有500萬以上身家, 去英國求期搵份工, 開下uber送下外賣都可以夠過世

你咪繼續留係香港打飛機 屌人地做咩鳩

一定得㗎
你去midlands租塊地耕田一定平過香港租間屋

月入搵7蚊真係好慘...成個世搵既錢都唔夠搭一程黨鐵...

你收撚皮啦 又係到講歧視
你自己有無係當地住過 無就收皮啦

成個月

分分鐘樓都無賣，繼續係香港收租果邊洗

佢地唔知人地移民起碼拎著幾m係個邊慢慢燒

個故事根本就同成唔成功無關

其實同倒數返幾十年，啲大陸人逃避共產黨走落嚟香港一樣之嘛，然後就出現咗依到啲連登仔自己以為自己好勁好巴閉然後笑9人，無諗過唔係上代有人落嚟香港，自己邊有得叫自己做香港人

人哋呢代去英國做侍應，為嘅係啲仔女大個咗可以喺英國大企業做又得，踢職業波又好。

唔講以為連登仔去住第3世界日日有槍戰同劫案
成家係澳洲住左十幾年乜事都冇

「我以後都唔要喺香港讀書啦！」← 我唔係好明 依家香港都接近60-70%大學學歷 咁中小學時期洗乜咁辛苦 9 hea得啦

利申： 做左十幾年野 讀緊pt master

屌嘅一係冇bno，一係冇住過外國，再唔係就冇家庭冇老婆仔女，呢啲咁嘅人又點會明

又唔好咁寸 有好多分行中層唔係sales都係差唔多7萬

你慢慢留88

人地有咩on9 為左個仔辭左份工過去 又無話係果邊拎福利
做餐廳侍應租樓住有咩問題

我唔會笑佢喺英國做基層
因為喺英國做基層都好過喺香港
但係香港係我故土
為咗呢個香港民族
唔到最後一刻我都唔會走
因為我覺得移咗民之後
香港民族就好難生存落去

老都走

你相信呢個世界冇歧視？黃種人同白種人同權？

利申係外國住過幾年

其實果邊有樓既話，求其打份starbuck 輕輕鬆鬆準時放工你都咪話唔爽
況且果邊D樓平咁多，二三百萬港紙大把中產拎到出黎
雖然份工係低下層，但生活似返個人，你點㨂?

關你咩事 人地走咪走

呢d叫打風流工
係香港好難做得到

全世界係得香港銀行狗要日日追數

歐美銀行日日準時4點收工

條友講到嚴重歧視同打搶，你住咗幾年俾人打搶過幾多次？我就咁多年都無試過

萬二蚊香港住緊細屋咋

屌係香港都俾政府歧視啦
講真歧視係外國一定有，但你正正常常唔好太玻璃心其實係未到接受唔到既程度

總之唔準你過黎，得我可以。
總之唔準你買樓，得我可以。

港哩賤種心態。

點解搵唔返IT, 如果係做開programming,我覺得好多地方都需要你, 如果識寫web/app 都應該搵多兩餐飯食

長租airbnb咪得 洗乜煩多咁野

推一下

Oscar兩口子在香港收入約7萬元港幣，來英國收入少了三分之二，但現時以1,400英鎊就能租住三層獨立屋，這租金在香港也許連兩房一廳的單位也租不到，Oscar更覺自己決定正確。「我不覺得自己放棄了優差，移民要清楚自己的目的，要賺錢當然香港好，但英國不用OT，多了時間和小朋友互動。」兩公婆說，以往在香港趕功課、趕食飯、趕睡覺，全家人打仗似的；來到英國後，兒子放學慢悠悠，嘆個英式下午茶才做功課。做不夠一小時，一家人又看電影，準備睡覺。看看時鐘，那不過是晚上8時多。

仲有蘋果用乜7兩口子
兩夫婦唔識用

+1

居英權3隻字已經夠收你皮啦

縮返埋啦 唔係有錢=開心

本地都大把人揀
英文亦流行過你N倍

留名

講就咁講，到真係計劃個時真係做唔到

利申：計劃緊

咁我又冇被搶野，但有朋友被搶過
果時剛到國外，又未買車，坐巴士好明顯比司機歧視我地黃種學生哥

就係香港班中產肯唔肯做返低下層…

我唔準佢咁開心！ 屌呀要同我一樣咁閪！

無BNO果班會咁諗我明。
有果班都咁諗就好變態。

笑鳩人地廢 人地去到做waiter都住得起3層獨立屋
比你係香港做到manager搵50k
咪又係要成家人逼埋係一間2~300呎既屋仔夜晚同老婆扑野大聲D都驚比仔女聽到

ouch

係呀，香港既問題係揾4萬2萬供樓供30年，一世擔驚受怕驚供唔掂層樓
果邊係萬蚊供層樓供十零年，分別就係咁

識人住Milton Keynes

大把香港人係Milton Keynes
有幾個大mall 落倫敦又ok近
仲有好多hq準備搬翻去 都不錯

你肯定你朋友係因為係亞洲人被搶？ 我就咁泊架錢7喺街都俾人打爆個玻璃， 唔通又因為我係亞洲人？ 事實係成條街啲車都爆晒， 有7頭手痕....

其實好多時啲所謂歧視係你自己心理作用同文化差異....

講history, 你如果份工係D國際大行, MNC, big 4 CPA, 醫管局D醫生/護士, 個Job reference + 老細reference letter 一定夠照, 專業資格最多要互認考試, 所以最好趁後生仲有精神讀書老試就好過去, 唔好拖到40+ 高不成低不就

你有CFA / CPA / CEng, 加埋國際大行經驗, 睇吓有冇得內部轉過去, 又或係而家整定CV放定上網, 等航空解封及BNO真係升級, 隨時飛過去搵工睇樓都得

仲有你銀行有過幾百萬流動資金, 試吓叫香港銀行出張credit reference letter畀你(最好係某英資大行), 駛乜乜Q都要重頭做起?

支那人來港讀大學, 好多都係full paid一年租金, 你香港人去到英國又冇固定工作, 又冇credit reference, 叫你搵擔保同交一年租有乜咁出奇?

乜係香港結左婚有性生活架咩

老實講，你香港人都歧視大陸人講野有鄉音啦
而且，就算我接受到，都唔代表我要去外國比睇唔起lor

btw，咸魚青菜各有所好，你要穩定or要自由，好多人都有自己選擇，冇話對或錯

有咩問題？

交足税，振興當地經濟有乜問題？

我仲見到好多人口講想移民，但佢地話擔心移左民後會有幾錢收入，搵唔搵得番本行，請唔請到工人照顧小朋友，自己幾時ready抽身等等，有啲又經常會話人地歧視亞洲人，呢啲人通常都喺香港做開奴隸

同埋呢啲人從來唔會考慮當地物價，生活質素同文化，只係覺得移左民後係將香港嘅生活搬過去，我會叫呢啲人慳番啖氣唔好諗移民

民主自由無價，睇怕寫篇稿嘅人都係典型藍屍，乜都由錢看，班狗官都係因為利益而出賣香港

有錢最想住牛劍，人質數又高D

英國都還好 加拿大根本冇相關的工

其實唔明有乜問題？
生存到，唔晒日日驚講錯野，
空氣好，生活壓力相對細
唔好得過係香港？
利申：英國讀書，而家好後悔無留底

小學都未畢業就緊係廢啦 縮返入你老母西度啦

痴線到創業又屌，打工又屌，拎福利又屌 （況且人地都未拎）

世紀難題：如何移民而不被屌

口講移民都要屌， 最好就大家一齊入集中營

佢能佢搵55 老婆15 呢

你睇唔起大陸狗就覺人地睇唔起你
你慢慢留係香港打飛機

想知如果爸打去到果到搵工 會搵到份咩工
定係等吳京救你?

無錯 呢d人適合繼續係香港受共產黨擠壓

香港搵幾多錢都係生存
離開香港先係生活

本身係低

中層最小都department team head 係分行就BM 點會得3,4 萬

你慢慢留喺香港入集中營啦
依家只有最廢嘅人走唔郁先至會留喺香港

唔怪得知要特登介紹

我講緊1個7萬。。。

老麥經理
I worked in a Fortune 500 Company as Managing Director overseeing retail sector.

火藥味post留名

其實外國做待應真係超好
淨係貼士已經高過份糧
係香港人先會覺得藍領係低級嘅工作
事實上係外國倒垃圾嗰個同埋坐銀行嗰個係同一樣㗎囉，佢哋真係職業無分貴賤大家搵嘅錢亦都差唔遠

加兩個字就可以化解, 自稱

連登係咁架喇，乜都笑鳩咗人先，不過佢哋會覺得自己有多角度思考

華人思想不嬲都係咁

香港收租一定和味過英國收啦

有無bno?有機會返返過去

SENIOR IT SUPPORT 先容易搵到工
打CODE 更加唔會搵唔到

唯一可以想到到中層IT 搵唔到工
就係零CODE PM 囉

總之中產要走，基層要走，有錢要走，藍絲留底最好。

大學讀文科過到去係咪可以乞食？

侍應

岩岩年頭已續返

留係香港一定唔會係因為呢個地方好

真係好想睇下連登仔去到英國可以搵到咩工

有無錢都應該要走。
有人話移民都係由零開始起。
但係香港，係由零向下跌。

你幾年前講係嘅

當地報紙講明亞洲留學生被搶案件係佔大多數，唔知咁樣證唔證明到？
係巴士站比d鬼仔掉雞蛋

歧視全世界有，只係嚴唔嚴重
非洲人都比大陸人歧視啦

你自己feel唔到，唔代表其他人都同你一樣

屌你老味你試吓去嗰邊讀書先啦 啲業主見你後生驚死你冇錢交租就是獅子開大口要求多多

留名睇人踩人

人各有志，人地想住小鎮過平凡生活，日日出City返工真係會痴線，外來人有實力，都唔怕無野做，我眼見好多亞洲人即使係移民英國都可以做專業人士；人在外地最緊要係謙虛得來有自信，自信得黎識尊重人，我諗大部分人都唔會睇你咩身分職業，連登仔跳出個井望下啦

後生就緊係痴人租屋架啦

拖條admin仔 support仔
都叫管理

Oscar兩口子在香港收入約7萬元港幣，來英國收入少了三分之二，但現時以1,400英鎊就能租住三層獨立屋
7萬x1/3=2萬3, 租用左萬3
1皮野港紙夠1家4口生活

是但啦
人哋住緊三層樓

曬鳩氣
香港人過到去無得炒樓...
交完税又得返雞碎咁多..
無得餐餐雞煲放題壽司, 要返屋企煮
無得換新iphone mac 耳機
住又無雷公咁遠, 要搭成粒鐘車返工

到時又怨外國無生活架喇

你係咪on9

而家其實係咪真係咁差 我fd係英國wh都搵到銀行工

如果你本身喺香港就係超市度做執貨嘅， 咁你去到英國就算依然都係喺當地超市度做執貨，咁無論人工，工作時間，同福利一定係比以前好嘅。
但如果本身喺香港係一啲非專業嘅中產，或者做開啲小生意嘅老闆仔， 咁移民去英國呢啲地方，可做既職位好可能只會向下流。
所以香港只有窮人， 移民去西方生活指數高嘅國家先有著數。
一般香港中產應該係儲番一嚿錢，有啲passive income，然後移民去台灣或者馬來西亞呢啲地方， 一兩千萬資產都可以慢慢過日晨

我又唔覺得外國好嚴重 住咗好多年 唔係冇歧視 但冇你講到咁誇
香港人都係歧視外國人南亞人中東人 但其他香港人咪又係扮睇唔見、冷暴力唔出頭

//但做水電、駕貨車，都要重新考英國牌照。//
揸車唔係可以直吸過去咩

都唔明 係你地唔明個世界定我明你地。
英國地方一離開london一般都係無咁富裕，相對安穩同平淡。
其實係唔係一班五毛唱衰英國？？

Lm

能屈能伸

做侍應好差 ？

programmer 英國難搵工?

有好多連衛兵嘅老母係大陸新移民，本身都無乜家庭溫暖！

Joy仍然樂觀，「我不覺得自己是二等公民，難道在香港我有優越待遇？」

呢個真

D人話搵唔到工呀 做地底泥呀 比人歧視其實全部都鳩up
自己可能連英國都未撚去過

笑人做侍應真係堅戇鳩

好簡單姐 你唔係倫敦住既
基本上你肯做會出汗既工
點都一定會生活到 起馬真係唔使OT 同返6日先
你放工唔走 其他人都會直頭叫你走

你估真係比5000蚊做主席位咩

咪係！
我去英國有得食茶餐廳都不知會幾開心

連登比盡有10%嘅人係有錢人
其他9成社會失敗者同窮撚
笑人果班有幾多個真係有料笑人
所以睇d討論永遠都係咁低質就係咁

麥經理都算管理層丫

如果你去到英國失業，要攞救濟，點算？又或者正行無人請，你要撈偏先搵到食，咁對當地社會有乜影響？

屌，真話咪撚講出黎啦

係有人井底蛙，思想仲停留係外國人工高物價貴，事實上一樣有窮人，一樣有家庭千幾鎊一家幾口用

yes because nobody wants to break the rules

連仔快啲ban樓主貼新聞
懷疑五毛嚟

人哋放工返到屋企有大花園同大屋住又可以同細路玩 香港人放工要逼巴士返到去已經89點 個仔仲做緊功課

how about if you check the job boards.

死賤種去外國奶白鬼春袋啱㗎喇
世世代代做二等公民 去講人哋嘅語言 入人哋嘅文化仲以為自己好撚醒
留守香港先係真香港人 你呢啲淆底先係最廢嘅人

快啲走88 記得走咗之後唔好叫自己香港人

Block 得了

人生贏家

講到喺香港就唔係二等公民咁

文化呢家嘢去到外國一樣可以傳承

啱呀走晒啱㗎喇屌你老母

呢個世界上好似只有香港人會笑香港人
憎人富貴厭人窮

連登仔記得唔好走呀

我同其他人講的係事實
你除左發脾氣，同講粗口外，
仲識得d乜？

成個google 都係針對亞洲人的暴力，歧視，搶劫
亦有身處海外的人講左真係有噤既情況

英國：

華人在倫敦遭痛毆 暴徒攻擊怒嗆：我們國家不要你的冠狀病毒

算啦, 香港人啲英文閪到咁我驚到時勁多人失業, 唔係真係想像中咁易㗎, 有啲人喺英國讀書都適應唔到, 何況係移民

P牌仔收皮 之前仲叫人休息唔好出去 block你就差唔多

最大問題係 佢以為自己係中層
屌，其實佢o係香港都係基層

有聽過朋友在英國俾外國人掟嘢呢d
但又有d朋友去好多年都未遇過
個個經歷唔同

外國好多搶劫都target亞裔
係因為d大陸遊客/學生有錢/周身名牌
又成日袋好多cash喺身
所以通常揀亞裔落手

移民嘅人都有佢原因，香港移民多數政治因素，自由，人權變差，咪去有民主自由嘅地方，但一眾留係香港嘅人就用經濟角度分析人哋應唔應該去移民，完全係失焦。如果係為錢生活，不如返大陸奶共，唔會山長水遠去外國。

針對亞裔的種族歧視正在加拿大蔓延

71之後先出世嘅手足表示

吹到
IT support呢啲0技術呀豬呀狗都做得嘅野會易搵工？

BBC: 肺炎疫情：種族歧視開始蔓延全球

咁你班仆街一開波就唔好光復香港啦 叫移民外國唯一出路啦 屬於香港人嘅香港就係要抗爭返嚟 打都未打完嗰個就爭住走話死硬

睇晒你留上啲留言
好似得你一個話佢地傻

做逃兵 做到周街唱。

我在外國被歧視的親身經歷 | 晚上被爆門 手持菜刀 差一點搞出人命

月入幾多又點，係外國都係reset由0開始，介意人工低唔會走，走左唔會介意人工低

而家係政治迫害嘅香港人過英國重新生活。

想要搵錢多又想要自由？中共唔俾囉

失業窮撚/ 5毛笑人一家七萬收入少

笑死

我係針對住佢個point嚟反駁咋喎，你咁激動做乜？

有人想走，你唔尊重都算，相反屌柒人哋，咁惡都有？

人地走到 又可以養得起成家人重要無用政府支助
我真係唔明有咩好屌 要屌果d人同我去左外國生活完先番嚟屌

呢個POST好酸
講真, 如果真係俾香港人移民過去
好快建立左一個經濟圈, 就唔使咁辛苦

利申: 冇BNO, 亦冇資格.

我移左民都冇即刻賣哂d樓收租，等價岩先放

連登極多移民打手，想推銷移民，其實係冇問題

但

1）完全無視嚴重的針對華人歧視
（隔幾日就有新聞報導華人被打搶，成個google 無論係中外媒體都話針對亞洲人的歧視越來越嚴重）

2）完全無視歐美國家嚴重的失業問題——平均失業率超過10%

3）吹奏到係歐美國家做低下層工作都比留係香港做中高層好

只係誤導

Agger

你唔俾個男搵5萬，女既搵2萬咁咩

我本身喺外國讀書 而家都仲係 但係諗住讀埋呢半年唔留低攞身份就返嚟香港幫香港人 咁耐都冇試過對香港人呢個身份感到自豪 估唔到維持得嗰一陣 本身之前見到香港人終於覺醒以為有救 都前嗰排啲人講香港獨立以為咁鋪掂啦 點知原來所謂香港人咁撚樣

香港人個底都係憎人富貴厭人貧
又要唔抵得人地做侍應都可以食好住好
一邊又覺得自己係香港做個中層搵567萬好威威 睇唔起人地
成班即刻衝出黎亂咁屌 個種寒酸味真係7到爆
唔係人人鐘意香港個種生活，悠閒少少夠食夠住就得 有咩所謂
你鐘意係香港搵多d迫劏房係個人選擇

其實無錢無技術 去到邊都係奴隸城市

連登FG5萬

認同，有人鍾意搵少啲、優閒啲；有人鍾意搵多啲但辛苦啲。呢啲係個人選擇，如果你係有得揀嘅話。

你被迫做又辛苦又低薪嘅工？定係自願先？

事實上佢移咗民，做嘅工又辛苦又低薪、社經地位又差咗，但係佢可能心入面過得好舒服好ENJOY。

講實我唔覺得係問題 而個係個人決定
你唔想你唔信 又怕歧視又怕做低下層咁樣你咪唔好走
但係你都唔可以因為你唔想走而又要求人地唔走
講真移民平時都有 點解有人去到外國又無問題
有d人去到又要番嚟香港？ 講到底都係人嘅問題
人地想試咪 比人去試 又唔係你家人

真香港人去抗爭 最後點知爭取到班仆街去做逃兵 咁都唔屌得？點解佢哋要俾人尊重 成世都係走狗

完美反駁去到當地定居又唔肯買樓去租樓 同 有幾層樓收租都咁勤力做侍仔
呢兩個point

同埋個撚個口講光復香港, 倒頭來原來搵錢重要過自由民主, 見到人地好又唔扺得

總之有好多連衛兵連移民嘅資格都無，唔好講移去英國，連移去最燶閪嘅台灣都要問財仔借錢

好好多，真係好好多

你留吧，無得走先留。

猶戴有得踢職業波，但都係諗住為支那效力

都係走狗唔使分

1, 依家已經轉咗去blm，無再有你講嘅針對亞洲人新聞

2, 你講武肺前定後，英美澳紐加武肺前撚有10%失業率？

3, 好唔好係個人選擇，文章嘅主角明顯覺得比較好

就係0技術前境差先少人爭

好明顯話緊一條友7萬都唔算管理層

人哋有仔女要走咁唔通唔俾走咩？

英美收留你唔走，係要留喺度抗爭？抗爭到啲乜？投票？定9叫？香港值錢係因為香港人，而唔係笪地

Oscar捨棄銀行IT工作
銀行IT到咁上下就炒㗎啦,去英國做侍應有咩所謂呀

有咩問題先？你又唔唔講？開餐廳交足税振興經濟嘅問題有咩問題先

冇理由，外國 it ，一定好搵過香港，特別係做財經、工程個類，除非你鳩吹 it managment 個種，

最好齊齊入晒集中營被屠殺

畫面夠晒靚夠晒悲壯

以連登仔fg 50k黎講，佢得7皮係算少

一般連登仔FG搵萬二一個月

有啲人見人哋奶支就屌到仆街 自己奶白鬼就奶到有優越感

諗下都知幾百萬人 VS 幾千萬幾億人
諗下都頭痕

問下林鄭老公同兩個仔 有居英權打算過去英國點生活

FG出黎都5萬起跳, 你叫佢去英國住三層屋, 駛唔駛啊

身高一碌柒

你班仆街依家係放棄香港呀 奶白鬼奶到有優越感 打都未打完就走 記住走咗唔好叫自己香港人 冇資格做

做唔到係咩意思？

1）你睇上文，先爆粗，發大脾氣，係移民打手

2）新聞焦點轉去邊，亞洲人係歐美地區成為打搶目標的事實並沒有改變，個趨勢係繼續惡化

3）美國最新失業率係16%，歐盟區大批國家超10%，英國係8%
個重點係連當地人都搵食艱難，亞裔新移民又點會易搵食呀

4）文章主人‘開心’
但以上風險仍然存在。
唔係發大脾氣或不停講粗口，就會消失

好幸福啊好想多啲香港人可以快啲去到英國享受生活

我唔係反駁. 亦都冇話佢哋行為冇問題.
我只係講出小人都係呢D 情況.

咁你咪繼續留係到
人地選擇走咪走

做侍應有咩問題

喺紐西蘭讀書 啲同學成日都講racist joke(食狗肉對眼扁唔識揸車etc)有時又喺度ching chong 試過俾人叫China man再講go get some democracy串鳩我

咁人哋鍾意去英國你吹咩。 人哋有冇飯開都唔關你事。你最好留返係香港搵大錢啦

我唔介意重新洗牌

1. 你係咪認錯人？
2. 無可否認係多咗， 但根本啲新聞全部都係放大咗。種族歧視呢張牌，支那咁多年嚟都係咁打， 令到啲華人去到外國感到受歧視， 然後就變晒小粉紅出嚟盲撐.
3. 你啲失業率即係講緊武肺發生之後啦？你覺得武肺會永遠發生？ 未有之前，英國得4%， 紐同美都係3.x% 澳洲差少少 ~5%..... 移民係今日話去， 聽日就走？

get some democracy 呢句有講錯你？

依家T2唔駛3萬鎊啦

傻閪白鬼一直都覺得自己高人一等 就算唔係全部 最少10個有1個睇其他顏色唔起

港英政治部班人

恥笑我呀 完全聽到係惡意 仲有Chi咩na man呀？

佢同佢屋企人開心覺得值咪好，咁都有得屌

Send呢幅圖做乜鳩？我講係外國係會有人歧視咋喎

望吓自己本passport 個封面咪知自己係咪chinaman 囉

你搵唔到錢姐...

最重要人地d子女第時可以考劍橋同哈哈哈佛大學

過去外國做二等公民 當地人唔會睇得起你

有人辭官歸故里，有人漏夜趕科場

每人都有佢的選擇權：
有人話由香港做中層去到英國做侍應都係好的。
我尊重佢的決定。

但一面倒吹奏移民係明顯誤導。
最少都要寫出移民係有高風險，
等班人知道利弊。

個邊做建築，維修，裝修幾撚好揾！

其實好多人唔明
只要你成家人可以一齊就乜都OK傢啦
做基層嘢，搵少啲係無乜所謂

但咁多年嚟香港好多人個價值觀，俾幾幢磚頭縛死曬，就算全部供滿都未必捨得走

你又講唔出個問題所在，但就一味話有問題

如果又係啲咩歧視咩文化入侵就算啦，2020年喇家陣

咁你又唔寫埋留喺香港嘅高風險？

Push

劍橋護老院？

講到係香港好高尚咁

Oscar捨棄銀行IT工作連登話IT易移民

開始不停放風唱衰移民

我都諗緊

俾你住

你咪理性囉，好過上面有條友盲屌人哋嘅選擇

銀行IT依家仲有咩 以為炒撚哂tim

乖

我同意。但係總係有啲人企係道德高地就話人二等公民. 又將自己嘅價值觀擺喺人哋身上。

9唔答8
做咩咁多垃圾會員

還未適應潮濕天氣

你又住緊邊棟公屋？做緊M記定KFC

唔好做駝鳥啦，根本唔關事

作為香港人 係人都知咩事
除非五毛or弱智先要人寫岀黎

歧視你啫，佢無歧視我嘛柒頭

其實睇性格, 有啲人不嬲高高在尚咁, 香港仲多啦。 你咪唔好同啲歧視你既人交流囉。

我喺英國都生活過一段長時間, 無覺得歧視問題有啲人講得咁嚴重, 主要睇你融入程式, 如果你英文又廢, 又大中華膠,

咁我都歧視你啦

係lu 都未死哂，點叫完呀

你都係想咁啫

不過真心睇得出最近D風向都係唔想香港人移民，中共好驚香港人移民。

我諗對好多都係專業人士ge連登仔黎講

搵錢大過天 即係咁如果係外國生活冇咁chur可以陪多d仔女其實值得

但佢呢個case問心啦 真係值得走咩？

大佬2人7萬變左去英國搵2萬5港銀紙仲有成萬5去左交租

食同行呢？ 小地地又冇5/6千 得番5千港紙又要係邊度呢

住得咁辛苦不如住番香港有成7萬交租去萬5

都有成5萬5食/交通冇1萬 都有成4萬慢慢洗

五蚊都算？

成日話外國有歧視亞洲人嘅新聞嘅人，首先外國唔係一個地方，下下都話外國，外國即係邊度？歧視我唔否認有，但唔會係”外國”就一定有。有呢啲新聞都係因為有人被歧視過跟住煲大佢，咁如果我無遇過，會唔會日日上新聞講我無俾人歧視過？

仲有好多所謂歧視係文化差異，等如香港人都會笑人鄉音戒唔甩，或者對印巴籍嘅人有標籤等等，又有好多係唔了解對方文化先黎笑9你，例如啲鬼以為所有亞洲人都係大陸人，所有大陸人都係食狗肉，如果你知識水平同對方差唔多，咪會少少野都覺得被人歧視，所以好多大陸人都玻璃心

而家啲人進化到聽見有類似新聞就當真添，喺外國=會被歧視為亞洲人

萬四都算係管理層，麥當勞經理唔係管理層呀？

大學生搵四千蚊咋，菲傭個個都係大學生嚟架啦

其實出左去人地真係未必會睇香港既工作經驗
如果有人脈介紹可能仲有啲機會

弱智仔 oxbridge原來喺英國讀先有得考

邊個話英國唔CHUR架？

如果我係佢會租間平啲細啲，橫掂喺嗰度住一千呎定三千呎對比起香港都叫做大

認真定點？
細個未聽過大蚊？

隱居深山安貧樂道就唔CHUR，你係追求名利嘅人，無可能唔CHUR！

隨時外判畀喺印度嘅印度佬做都仲得

依家你要同人比嘛，又要攀附，親戚問你撈成點，你點答人呀？

遲d香港都係大陸化 香港都會被趕絕

所以冇咩分別

走啦死廢老，去玩你個微博啦

我冇屌人做逃兵喎師兄

因為夠哂平
依家好多都係外判畀支那/印度/台灣
做起左個structure就收返黎自己執自己改

屌你老母啦，用孫中山嚟自況，知唔知醜架！

明明呢個新聞係想帶岀移民外國會遇到有咩弊處。

提醒人要有心理準備，甚至實際行動準備。

一班人就發哂癲話冇啲咁嘅事，同中國人小粉紅一樣，吹到形勢一片大好。

任何成熟嘅人都知，冇一個決定係完全，都冇一個地方係完美，愈早知有咩難處，就愈早可以著手準備。例如，已經知道自己冇乜專業牌照，就儘快學好一門手藝，再睇下當地點樣考相關牌照，等自己都有得搵食。

有好多人心智小朋友，接受唔到無嘢係完美，無辦法取捨同權衡利弊，只能不停催眠自己一切都會好，似足啲女人自我精神安慰法。

呢啲人打唔到逆境波，一有少少壞消息，情緒用事嘅佢地就接受唔到人咁講，覺得人地係帶風向。

一味喺度樂觀會蒙蔽你雙眼，所謂人無遠慮必有近憂，睇多啲，全面啲，先可以幫到你準備好一切，而唔係一味吹到烏托邦咁。

係我要比咩？你有無認錯人

Both Toronto and Vancouver?
They don't hire IT people from HK at all?

我不覺得自己是二等公民，難道在香港我有優越待遇？

so fucking true

睇黎共産黨怕bno平權之後走撚灑

咁先係生活

去匯豐嘅優越理財咪得囉

唔好意思我屌緊再上一層條友

定係啲五毛唔想俾啲港豬知有問題呀

問題係啲燶閪想走，英國唔想要

樓主可以考慮pin呢個

又唔會既，身邊都有朋友係bno，跳唔出舒適圈，寧願到時做順民，不過唔緊要，大家取捨唔同，自己諗清諗楚計好晒數就好

外國人人平等

識好多人你英美
做低級文員，便利店，貨倉
可以住獨立屋
放假遊山玩水

我相信你都係一個跟紅頂白、因勢利導、趨炎附勢嘅人

連啲燶閪都想走
你就知咩事啦

共產黨係驚D錢走撚晒呀！

如果係豬到咁都唔會上連登啦

你喺香港有一等嘅感覺咩？勁喎

屌你咩叫比喻呀咁你係咪又想undermine其他海外手足嘅付出呀?

傳統華人思想：我管開人，點由低做起呀/洗碗侍應呢啲係低等工
心理關口黎

佢哋走撚到咩！問題係連香港都唔想要佢哋，台灣都唔想要，無人要。所以扮愛香港賴死唔走

我覺得你班撚屌侮撚辱咗孫中山囉

反正都係二等，我去個吸啖空氣都新鮮啲既地方好過啦

咁我夠覺得你班撚屌侮辱海外手足嘅付出啦

咁都比你link到去

哦

你OFFICE5天工作周都係差唔多一個月20日工咋

所謂真香港人：我響香港可以歧視人，去到外國俾人歧視不了

咁人哋就係知有香港有危險先想移民， 咁佢淨係提供一啲近期先發生嘅嘢咪又係誤導

有無計ot同禮拜6要做公司野

發現文盲

加拿大都有香港人做apple Amazon Facebook google呢d 你有料就有人請架啦

使唔使比條hyperlink你呀？

但ot埋返十幾個鐘一日呢

最慘係冇曬朋友

On9仔唔夠人講叫人玩微博 你條5毛

你梗係啦，本身乜都無，由零開始有乜所謂呀！

扮都扮唔似，英國a level直上點同香港依加334阿，你條死廢老

英國嘅A-LEVEL易過香港嘅A-LEVEL架喎，當年考A-LEVEL嘅人仍然係社會嘅中流砥柱，幾時輪到你上位呀？

咁呢啲嘢係咪有機會發生先？有咪得，有你咪著手準備好自已，學返啲手藝，做好萬全準備。

而家你見到有問題唔係著手去準備去面對，而係一味覺得人地帶風向，矇騙自己有咩意思？

人無遠慮 必有近憂，你一味樂觀主義係幫唔到你去準備一切，你只會不斷催眠自己一切都會安好。

如果見到既唔係順境波，你就放棄，我都唔知話你小朋友好，定意志力差好。

冇決定係完美，你點都要捨棄啲嘢，而啲文章係比時間你去準備呀手足。

你真係唔識架喎
香港大把人年年攞撚住dse conditional offer入ox
仲有香港無ischool?
仲有呀柒頭 ib都可以入ox架 仲講alevel
英國pre u, al, ib都有架
弱智真係無得救

呢個先係價值所在

on9上位係一件事？依加英國停撚左alevel咩？唔俾人考阿？

唔好咁戇鳩啦

你考幾支箭都無用，我點都係食住你

睇人架咋，白鬼都係WHITE TRASH啦

你乜水阿？

條5毛真係好撚柒

得啦 走啦你 唔好叫自己香港人就得

AM算唔算管理層

因為呢到係兒登 睇到啲咁嘅回覆真係得啖笑

辛棄疾

IT佬揾唔到工
係咪non tech IT佬

你都痴撚線 乜都屌
移民個個都要重新黎過架啦
低人工幾賠但生活好左幾賠 有乜問題
定你諗住自己移民過去 直接做首相 住首相府？

眾里尋他千百度。驀然回首，那人卻在，燈火闌珊處。

邊個話生活會好咗幾倍架？

你連個倍字都寫錯吖柒頭，咁撚大個人，得閒去CHECK下個腦啦

我睇返你打嘅嘢我諗你誤會咗我， 我上面嗰條友係將搬去外國嘅壞處誇大， 並唔係簡單如你所講話篇文章係叫人有2手準備....

依家啲人痴線架. 人哋移民都要管

翻查兩家大學網頁，牛津大學於 2017 年度共有 9, 302 名英國本科生，1, 087 名歐盟成員國本科生，及 1, 358 名國際生。而劍橋大學於 2017 至 18 年度的本科生當中，有 9, 285 人是英國國民，1, 414 人來自歐盟成員國，來自非歐盟成員國的國際生則有 1, 686 人。

網頁又顯示，包括香港及澳門學生在內，2017年就讀牛津大學的中國本科生共有422人，台灣學生有7人；2017至18年度就讀劍橋大學的則有420名本科生來自中國內地，125人來自香港，7人來自台灣。

人地本國一年都9千幾個位，你係香港讀爭得果幾百個位，唉，留係香港啦

問題係連衛兵無本事移民吖，移民要申請架，睇下當地要唔要你，你要移人哋就收你架啦，扮被政治迫害呀？同南亞佬有乜分別？

你睇下英國嘅移民局點講你哋先啦，唔係睇新聞喎，係要睇政府檔案喎，但人哋又唔會比你睇。

咁我都係繼續留喺紐西蘭攞身份算 橫掂香港都係得啲自私賤種 本身仲諗住今年年尾返香港 睇連登先知原來香港啲人爭住走 就連連登呢個最多本土嘅討論區嘅人都咁 唉 好似梁天琦咁講 啲人開始走咁呢個地方勝算就已經有定數 返嚟棧搞到自己冇咗個前途 學香港人做自私撚算

去讀書同移民係兩回事，你畢業一定喺當地搵到好工？夠同當地精英爭？

你都可以繼續幻想點樣二百萬人鍊贏十四億人架，政治現實肯唔肯面對？

到第時變咗大灣區人果陣你都唔係香港人啦，爭咩丫

你唔會諗下如果唔係覺得非走不可，邊個想走先？

Btw 你幾時返黎香港幫拖呀？

左右手嘅溫暖

rejection rate你唔講講呢啲？

屌緊嘅唔係呢啲

其實係英國做待應又唔代表係低下階層
嗰邊做警察都係得萬幾蚊港幣人工
但人哋福利好、租屋/買樓平
Supermarket 買餸自己煮又係洗有限錢
睇你想要咩
如果想揸靚車買靚手袋
可能嗰份糧又真係未必夠
但想移民既人 又點會咁睇重物質
要五光十色既生活 我留係香港唔好？

係香港唔洗爭？講到香港依加讀書生活好易咁，依加仲要民主都無，究竟你退休幾耐阿？

紐西蘭手足屌你啲香港人唔做野，個個剩係諗住走，大家慚唔慚愧

所以去得外國讀書嘅人通常都係讀書時期嘅失敗者。當然，出到嚟社會做嘢又係另一回事，讀書時期只係人生嘅初階。

十四億人都可以投票選總統？

"IT Manager"

人地失唔失敗唔係你定義，出國有叻人有差既人，人地接受咩教育洗唔洗你管阿弱智

失敗者？ 你有冇喺外國讀過書㗎 香港大把考Ib勁高分嘅人去外國讀書你又唔講

香港生活壓力大，競爭大，係CHUR架啦，老細請人可以全球徵集，咁你自己諗下自己適唔適合再喺香港生活啦。

不過你去到邊度都避唔到，因為依家全球化，你係同緊世界精英爭一份工，不過英國嘅保護主義係勁啲嘅，咁佢嘅競爭力又可能細啲

讀書叻代表啲乜？讀書叻就代表你自己做到自己想做嘅嘢？

咁點解你要嘥時間喺度教精人 我鍾意外國關你春事咩

做唔做到有乜所謂？

無人唔比你出國喎，你老豆有錢咪得囉，又唔係攞納稅人嘅人攞船去外國進修，唔需要同人交代架，同你老豆交代就得架啦

唔係人人英文好 係英國 香港人也一D都唔巴閉

幾時要打14億支那人 其實一日仲有人一日都有希望 你輸晒就已經幫自己打定輸數 咁咪輸囉
不過都係唔返啦 學你班仆街做走狗算

冇喎，果時都係逐個月比

咁你咁強調自己讀書叻托柒？

好處壞處點都有，有冇跨大就唔知，畢竟人人際遇都唔同。

平心啲睇，你有定個底係到，歧視嘅嘢係有發生過嘅，但當然冇咁泛濫，始終外國都好多白左，呢啲事如果係去到泛濫階段，都會有憲法保護小數。但人人際遇唔同，有人腳頭唔好，日日都中，有人一世都未遇過。你可以睇定白左地區考慮搬過去。

失業率都係有數據可以睇，呢個問題就難搞啲，不過呢啲要case by case咁自己研究下，有啲可能純粹係統計定義問題，有啲可能係人地揀工做。但都係嗰句，自己要有定個底，睇下可唔可以帶定舊錢去，捱到你有收入為止。

最後就係，咁的確係香港做中產，生活上會好好多。但問題係香港唔係法治地方，呢啲嘢人各有志，每個人追求，同可以忍受嘅嘢都唔同。佢選擇留係香港嘅，會有佢因由，我選擇走嘅，我都有我因由。
每個決定要面對嘅嘢，要放棄嘅嘢，要妥協嘅嘢都唔同。

佢講嘅嘢都唔完全係錯，有定準備都係好事。

Milton Keynes 係英國既中山也不如
只不過近London 一D文化也沒有的新城市

你問下拎救濟的印巴佬係咪奴隸
分分鐘高福利好食好住過你個月入十萬

讀書叻就一定要代表搵好多錢？ 大把人讀完書成世唔使做啦屌。

咁你本身想唔想搵錢先？

條友之前連續好多個帖google 新聞嘅回覆， 擺明係有系統性咁嚟.... 我從來都叫人去得外國預咗要放開胸襟接受新事物， 唔好吓吓覺得人哋迫害自己

好多連登仔都係口腔期又嫌人地呢嫌人地路

咁你移咗民去到租定買
使咪做侍仔？

講真果句啦
見到個仔係外國讀得咁開心 第一句就話唔想返香港
你為人父母再辛苦都留果到啦 7萬一個月同幾多餐放題 幾多部iPhone 都換唔黎自己個仔開心
不過呢d野連登仔唔會明

on9 而家人地覺得係好左
你用自己把呎去度人做乜鳩？
你覺得生活係香港好撚舒服咪繼續做港豬
人地移民分享下經歷又唔得 關你撚事？

倍字打錯你又跟我打錯把撚呀
倍你老母啦
倍 陪 賠 打撚晒出黎 滿撚意未？
講撚埋d無討論價值既野以為自己好撚威
衰撚過肥絲大隻

香港好多被虐狂/斯德哥爾摩症候群好嚴重
係到捱全世界最貴樓價 納米樓 長工時 但係個個話好好住
人地做個waiter 都有大屋住 生活無憂 交完d稅主要都係用返落人民到 真正生活緊

真！成日話外國歧視，唔通香港又冇歧視？香港人被港共政權歧視更嚴重！
Joy仍然樂觀，「我不覺得自己是二等公民，難道在香港我有優越待遇？」在香港，福利輪不到自己

我自己一條友夠洗咪得囉。 你要住豪宅揸波子嘅咁你咪留返係香港搵錢囉。

條仆街好撚自大，人地過外國讀書就話人垃圾，痴撚線

好明白同尊重為小朋友著想嘅父母，就算喺香港日做夜做捱得咁辛苦都係為咗返到屋企見到對仔女喺到開開心心咁姐
巴打講得好啱有時唔係物質帶嚟嘅開心
不過又咁講，講物質嘅話人哋住緊三層樓，係鄉下地方又點，
喺香港冇可能做到

Milton Keynes 我覺得係一個好大既碧桂園only
好多London 做普通/中低工既人係度住
以英國計 可以話係一個完全冇特色文化既新城市

痴線做餐廳侍應，唔好同人地爭低技術工啦。移民就做高技術工種，唔係人地點解要比你移民你做侍應為人地社會帶黎左啲咩

連登真係好撚多痴線佬

屌啲人自己葡萄人地姐。 外國都唔係完美。 都會有啲問題但係唔應該將佢magnify

欣賞佢
同埋職業無貴賤

我幾時講過你哋係垃圾？

你覺得港豬係垃圾嚟套落我度？

移民好大成本架喎，未出發先興奮喎！你相信瓦存兄嘅零成本論？

其實係London. 12000都係租到300尺only
點解同Milton Keynes差咁遠？
大城市當然係有佢嘅吸引之處啦
將香港同Milton Keynes 比係完全唔同level 加比較唔到的

你成日假設咗去到外國就會開心咗，事實係咪咁先？

雨水為大地帶嚟OL著人字拖

其實根本唔使FF住，而家冇人話BNO一定有居英權

最近帶風向真係帶得好勁 你地覺得唔開心咪唔開 自己唔想走就係都要人地同埋你一齊唔走咩心態

就算去到外國唔開心又點？ 香港就一定開心？
條路係自己行 點走係個人問題 唔關外人事

無人叫你唔好走吖，想走嘅人都唔係本地精英啦，留你哋喺度托柒咩！

你走嘅時候都無叫你還返本地免費教育嘅錢啦，仲想點吖！

依D其實好睇個人性格
有仔女通常會覺得好值得
去邊個城市住又差好遠
曼城，Milton Keynes同London 已可以話係三個世界來的 個外國係好大好大的 有好多選擇
D城市既文化差好遠 唔好以為英國就係英國 美國就係美國咁簡單先

人地都話覺得生活開心過香港 唔明你地仲係拗乜撚

咁咪走囉，走到嘅話、人哋肯收你嘅話；香港都歡迎你撈唔掂再返嚟架，始終大家係一家人

London唔一定要住zone1 2
zone4 5冇咁貴

好大機會都係有人係背後做野帶風向
咩都可以屌 講真人地想做咩關佢地蛋治咩

留名等睇紐西蘭手足屌你做走狗

呢d就係移民既現實。
我識好多人回流返加拿大都搵唔到野做，佢地又唔想由低做起，真係冇得攪。
老實講，俾300萬bno過去既，都唔知有冇20%既人真係會走。個20%肯走既人，又會有幾多人會搵到好工？走得都要有代價架啦，做乜仲要同香港比較

你咁勁 去試下做囉 衰左唔好番黎

我唔見得其他國家高尚得去邊

啲口吻好撚藍絲

我7皮+都仲係做緊team member

I said in other post, always law of statistics
10% of 3M interested = 300,000
10% 300,000 take action = 30,000
At most only 120,000 will flee (30,000 X 4 / family)
This is just a rough guess, and UK govt. have fully aware every situation.

點解銀行做it係英國無it工做？

very well said, and seems LIHKG have infiltration from mainland / blue ribbon quite a lot these days.

唔太差既studio 都800磅 pm la
車費又唔平
我係非常喜歡London 的 亦覺得好過香港好多
不過兩個城市都係貴過世界好多其他城市好多好多only

兩公婆說，以往在香港趕功課、趕食飯、趕睡覺，全家人打仗似的；來到英國後，兒子放學慢悠悠，嘆個英式下午茶才做功課。做不夠一小時，一家人又看電影，準備睡覺。看看時鐘，那不過是晚上8時多。

正到

應該係佢簡係MK住又唔想搭火車去倫敦返工姐 BC唔洗visa有咩理由搵唔到工

香港經驗去到歐洲其實唔值錢。我自己都經歷緊呢個問題。

我識一個人晌香港係出名嘅傳媒人，仲有才子嘅美譽。但晌英國只係做新聞報導員。

cop蘋果全文五毛拉

知唔知道MK 火車去倫敦幾錢？
£7-18 來回一日幾百
年票5xxx 鎊

我係個邊讀書租左幾年屋 通常都係交三個月先 後面逐個逐個月比 大家理性討論唔好屌黎屌去啦

技術移民有幾大成本？ 唔記得咗香港人淨係識投資移民添

岩岩搵到年票6800. 大把人住Brighton, Portsmouth etc 但倫敦返工

其實又唔出奇，咁多留學生尤其係支那人，業主俾人走過數唔出奇，人地保障下自己唔係錯喎

Btw 睇啲人講都係一啲啲業主啫，傾唔埋欄咪租第二間囉

講真, 哩啲人就算比佢留喺香港
都係一個求安穩覺得後生搞事嘅藍絲大叔

MK 其實唔錯啦，我住過前佢兩個站，出london 兩嘢就到，又近大城市又可以有countryside view

你自己睇原文個仔點講

如果一年人工35000鎊
扣埋稅實收28000再減車費7000
年收入21000
咁係返本區做侍應，都有呢個價
仲慳返來回個半鐘時間

我都唔明啲人咁關心佢生活做乜春。人哋鍾意點咪點囉。 你哋有得留喺香港搵錢唔係應該更開心嘅咩？

好似淨係呢樣野已經值左
啲小朋友返學都無咁大壓力

老老實實，香港做政府工果啲差唔多，9點食飽飯沖哂涼，仲可以睇下電視睇下書做下運動

咪話佢自己簡 但佢講到香港過黎一定要做基層禁

同埋倫敦IT 35K多數係for fresh grad

仲有隊 MK Dons

其實佢如果唔係專業好專 英文好好
邊可以去一年就搵到35k既IT工作？
所以做待應 我覺得好正常

住Southampton / Bournmouth 都唔錯

班on9都仲係要judge人係咪一定開心左
痴撚線架咩

你一個香港中坑去左得過一年 香港人工俾盡都只係70k
我係老闆都要英國/歐州fresh grad la.

我放撚棄埋英國學籍返咗嚟抗爭結果個個諗住走 原來我先係戇鳩仔

你呢件打手除左講粗口，發脾氣，人身攻擊，仲識d乜？

只要係google 打 國家 （英美澳加歐）+ 亞洲人 + 歧視
就會彈出大批亞洲人被打搶，歧視的新聞

你同其他打手睇唔到，我咪貼一部分出黎。

Agree 有大行工作經驗 無理由要由零開始 我公司(做civil engineering consultant)個印度同事 喺印度做嘢做到四十幾歲之後 移民去到英國 "downgrade"咗都可以由去senior engineer做起

生果報最鍾意失敗例子

你香港公司(非國際香港公司)會唔會請個識IT又識講廣東話的賓賓(有香港居留權)做IT中層?

唔係話唔會囉,但好難好難好難囉.

鍾意Liverpool 隊波 , why don't you move forward Liverpool

你真係停咗學去香港？

其實跟本就係
中年移民 除非你好有quali 又好了解果邊文化
唔係大部份香港人都係做餐廳/工廠 一係完全唔做嘢 玩下投資算
唔好太高估大部分香港人英文程度啦
真係做嘢時 人哋會唔會好想下下就住你？
你估同香港有好多鬼佬同事一樣咩？

其實你做乜鳩?
成句野邊一隻字話鍾意Liverpool 隊波?

生果報都好驚你班高級專業人仕真係大批離開香港, 走晒64/擺街站搵邊個捐錢?

飯民班友之前一直都同美國講唔好制裁香港, 皆因佢地代表嘅上岸中產不願放棄香港嘅高薪厚職, 攬炒只係講吓啫, 勿認真

香港班40歲以上中產高管, 個個搵10萬8萬一個月, 但係好多友仔其實上位係靠碌年資而冇實力技能, 根本缺乏競爭力, 一離開香港就只有做待應/司機等低級職位, 唯一優勢係層樓仲好L值錢啫

咪係

英國只合適低等英國人,中等英國人同高等英國人住

英國只合超高等香港人住,中低等都可以去,但會日子過得辛苦囉

利申:中等香港人,住過英國大鳩幾年已選擇回流香港

同意。

其實你見我只係提醒移民有風險，
班人已發好大脾氣，又爆粗。

正常人都有個想法 —-如果冇錢收，或做移民agent駛唔駛爆成噤！？

就算55最多都係經理仔姐，離真管理層都仲有段距離

你有無諗過真係有能力搵agent搞移民既人係唔會睇連登呢啲膠forum

咁agent又點解要響呢度搵啲所謂低技術低學歷又無錢搞移民既人呢？

停完之後 屋企矛盾加劇 變撚咗退學唔信可以比埋prof出嘅確認信你睇, 我本來冇後悔㗎, 覺得為自己所愛嘅地方付出 係光榮嘅, 但而家見到個個諗住走, 覺得自己變撚咗condom戇鳩仔

Big4 qualified senior 搵唔到工，其實香港經驗係歐洲唔值錢。

Manager 咪management staff， 咪即係管理層
標題都係寫中層 有咩問題

如果佢係MD 係CEO 果啲已經叫高層啦

呢度d人成日以有經驗有學歷去到外國就實搵到工，其實你中曬d要求都唔一定要請你. 冇咩特別原因.

有無得讀返書?

考dse囉, 係香港 而家準備緊考下年, 但自己f3之後就係英國, 又係預科畢跳級入U, 所以其實都好大挑戰, 自己本身又係喺2流U讀冷門, tran都難

你轉返ACCA UK, HKICPA冇人識

咁你係人中之龍
我係普通19 一名ja
做條hea撚過下日晨 享受生活好過啦。

佢依啲生活香港搵幾多錢都未必做到

除非搵夠然後捨得提早退休

不過作文嘅野信一半好

講出黎一定開心

有時啲野有苦自己知

我換左 都係搵唔到工

香港人只是暴發戶

英國同職級人工低香港2-3成，仲要係稅前，你叫得太高？

其實應該唔會搵到同grade 既工。
個人認為，人地點信得你帶job， 連會計準則都唔完全一樣，所以越早重新黎過越好。

睇你香港做開乜client，專做支那IPO=冇用，做MNC，廠，trading 仲有用

又係講呢d 睇黎真係好驚大家一齊走？ 人地點樣生活係個人選擇 唔同價值觀

巴打你有無睇錯，一開始喪屌你嗰個唔係我嚟

弱智5毛

預計近期會好多呢d新聞

Sorry。果個唔係你
原來發晒老脾，爆晒粗果個係真流氓，真打手嚟

#1
夢燈龍
• 2018-1-20
各位手足 想問下大家知唔知曾經犯過事坐左兩年 已經出左離 如果想去日本會唔會因為咁而入唔到境

夢燈龍：

你收撚皮啦 又係到講歧視
你自己有無係當地住過 無就收皮啦

我唔知移民公司搵左幾多agent 係連登嚟拉客
（詐騙犯應該係冇資格移民，搏老命叫人移民，主要係為錢）

你地要拉客，做生意，其實係冇問題。大家都係搵食啫

但移民對香港家庭來說，係非常重大的決定
吹奏之餘，俾番少少專業同道德，
講番俾大家知，移民係有高風險，
要做足準備，小心計劃

你啱
可能我從來冇體驗過管人掛
係香港都係做低等工

這是常識吧？

老實，英國唔係乜野好好既地方

好多帶分享人士

不過我覺得佢做銀行it 中產之後做侍應係個人選擇多過"英國問題"囉...

利申:英國it 狗

帶風向*

其實好多銀行中層根本係冗員

喪失咗同人競爭嘅技能

所以去到做到侍應都唔奇

來到英國後，兒子放學慢悠悠，嘆個英式下午茶才做功課。做不夠一小時，一家人又看電影，準備睡覺。看看時鐘，那不過是晚上8時多。

係香港搵咁多錢都係想有咁嘅生活啫

香港唔係？
假返真係普通文科
而有骨氣唔做通敵者入政府

文科同工作不嬲冇關
最好搵D興趣野develop
搵d技術學下

侍應 其實幾好丫
包食 工作簡單

佢冇覆過你 敗走左

仲少過非洲人 非洲人每日都搵到7.8hkd

香港搵得唔多過左去反而個冇落差，係生活上升左

香港人四等公民添喇
1等 蒙古人=支那人
2等 色目人=洋人/狗
3等 自稱漢人=藍屍/公墓園
4等 南人=真香港人

外國咪得2種 本地同非本地 你非本地去到人地地頭 多多少少都會遇到歧視喇 無先唔正常 大愛左膠咩

月搵7蚊係咩概念呢？

兒登真係兒登 討論位竟然係笑人地過去既人工

屌你老母連登仔成日屌人哋用蝗語唔用本土通俗廣東話
結果就露撚晒餡
大蚊呀
7大蚊呀柒頭
係咪未聽人講過啊？

仔女有好既教育
住大屋
生活質素高
返工唔洗OT
就算搵1000英鎊 我都制

on9仔
佢自己寫7蚊呀
你衝落街問下人幾多錢叫7蚊先啦
人哋話支牙膏7蚊你係咪俾7皮嘢人呀

其實就算佢話佢有齊五眼聯盟嘅所有護照一現時身處五眼聯盟其中一個地方

但係佢嘅思維丶心態，根本就係一個不折不扣丶土生土長嘅香港人
就算俾佢真係做到離開香港
其實佢整個靈魂同思想都仲係停留喺香港

戇鳩仔我寫㗎
睇清楚啲先啦屌你老母唔通我唔知自己寫乜撚嘢咩

你衝落街問下人幾多錢叫7蚊先啦

Work life balance你識條鐵
租屋先醒 睇清當地樓市先出手唔洗做水魚

你睇下早三十年啲港產片就明我噏乜

係銀行inhouse做it多數做pm同procurement ，會有幾technical心照啦，英國話既it人係真係software development果d

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

係香港2個人搵7萬唔容易，連登係咪有咁多有錢人？

我實走， plan 緊1-2年內過英國。 笑人搵得少， 香港有幾多人係有一技之長？ 你地繼續留係香港做共產黨奴隸啦。
我過去住大屋，揸靚車

利申： 有一技之長， 月入6蚊， 老婆有bc

唔係笑佢搵得少
（我自己一家兩口九蚊仲要養四大其實唔好得佢幾多）
其實我真係質疑緊嗰條友係咪真係管理層
你諗吓篇報道如果個題目
管理層移民去到英國洗大餅
定係
普通打工仔移民去到英國洗大餅
邊個題目震撼啲
我一開始問呢條問題其實係想講
篇報道都寫得幾標題黨

BNO幾時有居留權

呢度講，銀行分行經理都係45k，應該都要管一堆人。

如果丈夫做4萬幾人工的低級管理層，妻子兩萬幾打工仔，合共7萬，咁都係合理。要管幾個下屬，都可以叫做管理層，唔一定好勁。

反過黎咁諗連登仔覺得低層職員搵7萬都移到民

咁即係移民對連登仔冇難度

香港12000租200呎套房咋

BNO撚只求拎到BC
假設兩公婆係英國都只係搵到最低工資既工
當我住係曼徹斯特/伯明翰市郊
初初過到去只求略高於難民既生活質素
會唔會都好難維到皮？

唔會

緊記你唔會餐餐出街食

早餐屋企食
午餐三文治+薯片
晚餐自煮

養架濕尻錢7，唔好太靚，預左比人扑車。

其實無咩洗費

香港人成日話外國洗費貴，係企係遊客角度，到你餐餐自己煮，一定平過香港

平一半

但一開始未有credit架車上到會?係咪要預full pay
同埋無credit會唔會好難租樓，定係搵返華人租?

Fg 都不如

恭喜你地離開香港

其實講錢真係多鳩餘, 你揾錢都係為左洗為左有更好生活, 同埋仔女過得更開心, 如果錢換唔到以上呢d, 咪只係一個係銀行既數字

上會！？

錢7喎！

幾皮野十年車既錢7喎

租樓果到係頭痕d,分分鐘要prepaid一年

你又唔怪得人，同你三唔識7

調轉你係香港人業主你香港層樓有一家四口話岩岩響印度移民黎沙田第一城，你都諗諗啦

條友有遠見，知道銀行裁員一定裁it狗先，趁呢個機會轉埋行

一樣係居英權二代
但要有決心離開香港真係好難
慶幸嘅係必要時可以走

出唔出到境都成問題

香港咁樣都冇決心 其實你呢世都冇決心
留機會俾其他人都好 少個人爭 多個人有機會搵到工生活落去

Agger

佢唔好去，留比其他有心人去算

九十年代好多人移咗民，發覺外面世界難撈，唔係自己想像咁好，所以移唔夠一、兩年就返嚟香港搵食，你老豆就係果類人，你就係果類人嘅第二代。

但個時香港好撈，而家中國衰退，香港都無得撈，政府又高壓，點解唔走

你點解唔走？

準備中

走快啲，唔想見到你

你同埋香港都撈唔掂，唔通喺外國會撈得掂咩！我睇機會不大

我都希望你終於有一日可以龍穿鳳、飛黃騰達

多謝你

你睇點定義撈唔撈得掂啦，我自己就覺得而家算ok嘅，唔會係撈唔掂

其實移民到外地搵幾多重要咩？
我當你係香港係搵好多咁又點
生活素質同外國有得比？
可能人地係香港搵十萬
都無係外國搵三萬生活得咁開心呢
重點係小朋友既教育，
為左下一代小朋友將來離開真係好合理

始終你去到人哋度都叫少數族裔，條路係難行啲同辛苦啲架啦

人哋仔女放學唔使做功課, 你喺香港陪佢做到九點鐘, 有得揀你會點揀?

有幾難? 去埠仔買間屋都係一百萬, 返幾日part time, 執下貨收下銀咁, 得閒租架車周圍玩下, 讀番個online Open U degree, 慢慢轉工都未遲